1. perbedaan JSON dengan XML terutama ada pada jenisya, JSON merupakan bahasa meta sedangkan xml merupakan bahasa markup, JSON merupakan bentuk object notation dari Javascript, sedangkan xml merupakan bentuk markup yang memiliki arti extensible markup language. JSON memiliki format dokumen yang lebih mudah dibaca dibandingkan xml. XML memiliki format penulisan yang mirip dengan HTML dengan menggunakan start dan end tag, sedangkan JSON tidak menggunakan end tag. JSON hanya mendukung format karakter UTF-8 sedangkan XML bisa menggunakan berbagai jenis encoding. XML lebih ama dari segi sercurity dibanding JSON namun JSON lebih mudah dibaca dibandingkan XML
2. perbedaan HTML ada di dalam format penggunaan tag. Tag yang ditampilkan pada dokumen XML memiliki format sesuai dengan jenis model yang digunakan pada objek tulisan sedangkan tag pada HTML mendeskripsikan format dari tulisan yang menampilkan objek seprti tr atau elemen tabel, h1, h2, untuk bagian heading dan lainnya